網民熱話：強制學生購買平板電腦 家長呻不合理

【東網專訊】近日有學校發出通告，要求家長為子女購買指定平板電腦，疑作教學用途。但有家長不滿校方強制學生購買指定型號平板電腦，不可以舊款取代，更禁止安裝私人應用程式，並須安裝監察系統，做法不合理。事件引起網民熱烈討論，網民認為自費購買後屬於私人物品，不應設使用限制及監控。

家長將通告放上facebook群組。該通告在上周五（15日）發出，通告列明沒有申領任何津貼之同學，需付4214港元購買。而申領半額書簿津貼的學生則需以半價，即2107港元購買。申領全額書簿津貼及申領綜援的學生費用則全免。但所有參加計劃的學生，均需支付3年流動裝置管理監控程式的費用，費用為每年77港元。校方指，家長除了可向校方指定的供應商購買外，亦可自行購買，但須將裝置交回學校安裝監控程式。

該家長大呻，「只能裝學校指定嘅嘢，但係就要自己畀錢囉！攞綜援嘅又可以免費有，我就要全費，乜嘢世界？」他又指，其家中有一部舊版平板電腦，但由於容量及不支援輔助筆，不符合學校規定，無法取代新機，「其實大家都借用舊機就可以，依家我要睇下好唔好彩，借唔借到舊機，如果學校能幫忙搞個分期都好呀﹗」對於要安裝監察系統，該家長則認為問題不大，估計校方是基於保安理由及擔心學生自我管理能力不足。

不少網民看到貼文後，認為事件不尋常，「我女讀小六，學校供應（平板電腦）畀學生上課，冇要求學生買」。另外，有人質疑「自己畀錢唔可以裝私人嘢，使唔使讀完送埋畀學校？」

仲要裝個監控落去

同大陸睇齊

如果係學校送，咁既要求我就唔區

正想講，已經可以懷疑中共已經滲透入左香港學校管理層

收回佣一定肚滿腸肥

曾經有段時間,中旅社狂DQ自己拿相上門的人,迫人去自己影相檔口用高於市價影

你係家長都唔敢自己出去買,一定係去學校指定供應商買
通常係入錢連回條交比學校 ,供應商上門派貨

校長好快又買樓

要爆樣野大家知
學生書櫃, LIBRA的書係校長指定要經三中商入
LIBRA主任仔如果獨家村無OLD SEAFOOD教路上錯貨咪變比人批鬥

買華為pad

自己買/指定型號都冇所謂，但點解要裝監控，同唔可以自己裝其他app?

學校呢啲教畜羣集嘅地方係咁上下

有其他影相鋪既相都得，在中旅社附近，我懷疑都係自已人開既鋪頭

4000幾，返學文書嘢要用到咩撚tablet咁巴閉啊，ipad2018學生plan都係2000頭

"申領全額書簿津貼及申領綜援的學生費用則全免"

唔怪得啦，原來本地學生要貼埋蝗蟲學生嗰份，重未計學校食回佣

中間收左幾多錢啊

唔用就話書包重
用左就話唔合理
當係教學工具先要裝monitoring 咋
唔係點先可以番學用果時鎖哂你班仆街d game app chat app camera
放學先放番比你

唔係喎我個間為左慳皮叫我地搵細舖買喎

屌你咪撚戇鳩鳩咁啦

你果間好,教育局開過CASE就係老師舉報學校

剛剛改做卡的時侯
報紙仲開過專題煮

咁咪學校提供，限學校範圍內用囉

窮撚垃圾津校得果雞碎咁多政府資助唔會夠錢一人一部嫁
一間學校出多兩班6 70部已經好勁
但佢地又要比政府迫BYOD 所以要學生出錢
今次報紙呢間學校問題係在於點解價錢會貴過部2018年平價iPad+筆姐
至於點解咬老綜班垃圾有資助咁就要問政府d政策啦

班教畜on撚9
裝監控程式已經係侵犯左私隱，一定要得同家長同意先裝得，仲要係私人財物，你話學校提供部機都可以考慮下比你裝

收回佣都係校長同老師一個秘密收入
如果ICAC認真查好多人要坐監

之前肥西校長學校條數非常混亂
校長老師用私人戶口收水 D錢流左去邊都唔知

裝監控app即係話可以透過前置鏡頭監視學生一舉一動,仲監聽到講過啲啲乜,咁同老大哥有咩分別？

icac執咗好耐啦

咩學校又唔講，你話學校帶學生叫雞都得啦

買就要你買,但唔見左學校唔會負責

你返學唔見銀包學校都唔會負責啦
關咩事

懷疑

咁學校買畀學生校內用咪得囉
無錢又要搞電子教學？
不倫不類

講真好多學校都係好撚省皮
未壞就唔會換
我果間都係呢幾年先換走開校至今既大牛龜mon
工具呢樣野同科技冇咩關連
除非係電腦hardware支持唔到新學既科技啦

利申：教畜

無錢又搞搞呢個問題要同政府講
學校只可以拖得就拖但反抗唔到
呢間學校下年先搞已經叫拖左3年啦

d老師冇出社會
係學校弄權弄得多以為家長冇腦

買部ipad都係三幾千 最平果款先2.5k 乜撚野平板咁巴閉？

ipad 都係2k半至3k頭
學校點解會出到4k

呢個真
咩年代仲以為過到骨

勞工處分部-icac

應該絕大部分校長上過國情班,主要統戰對象,ICAC班垃圾點敢理

講埋個所謂監控
apple有度好就係對私隱呢樣野把關得好
呢樣野and機真係做唔到
所謂監控既app要經apple批D功能比佢先可以通過網路控制部機
但只可以做到例如:
睇部機係邊(GPS, find my iPad)
一次過幫一堆機裝/update app/iOS
鎖機功能 (唔撚比你亂影相亂上網啊
鎖機只可以用某個app出唔到desktop
入左學校範圍(同一個wifi)比老師知道學生宜家部機做緊咩
出左學校範圍自動解放D app自由使用
比家長用另一部機(e.g.手機)睇到部iPad宜家做緊咩(應該冇學校會用,超麻煩

家長9 成都腦裝屎
想與時並進, 等貴子女學野快d
但又要計埋d 縮數
最好學校一人送set ipad iphone imac
實無投訴

買機同整APPS都要俾錢指定供應商
研發個APPS又係一大筆錢
呢兩件嘢 用stem定係sperm 可以再申請政府allowance

fatfat 喇

咁加落學費到囉

幾千蚊買部嘢返黎仲要無得裝自己apps，裝佢地嘅監控app
咁都唔屌得？

統一型號方便管理
裝監控 唔準裝私人app 可以防止上堂打機
都講得通

但學校唔仔細出份報告俾家長解釋就奇怪
份野至少要說明用平板嘅必要性
說明點解唔用其他平價平板
搵過幾多個供應商報價之類

如果唔係說服唔到

宜家一定要用光碟， 又係間接迫人去自己影相檔口用高於市價影

開名

iPad？

其實買書件件都千幾蚊

中一開始買，老師唔用書直接用notes教都唔差

買部平板黎做乜？

佢地監控app年費仲要自己比

你都on9 憑乜要人比錢買機
又要accept你果堆monitoring system

家陣d學校都採用租借模式去行呢樣野
避免左呢類問題

無錢搞唔係理由
個解決唔止得問政府拎錢呢個途徑
其實仲有方法搞 只係家陣d老師根本無心去解決問題
得過且過

垃圾學校用唔到教學方法去控制學生唔用黎打機

其實MDM 鎖機係為咗免卻同學上堂打機嘅煩惱
做e-learning嘅同事，學校又要佢哋推，其他年資深嘅同事又反對，驚學生打機，如果細路係自律就根本唔駛mdm 奈何好多band3推BYOD 大家完全估到無MDM嘅後果

再者 BYOD係想學生透過上網感受所學東西切身的關係，從而推動學生離開學校可帶住求知識嘅態度同資訊素養行自己嘅路 不是取代textbook 但當然取代係比到家長incentive

要同一OS係因為學校資源有限，無咁多technician可以搞掂technical support, 而technician是合約員工又低人工所以成日辭職，若成間學校都唔同os，到最尾只會搞到新晉老師同IT老師，所以基本上唔統一系統同機根本唔會有人肯推。

於我而言，其實最緊要透明，比公眾知道學校政策就可以了，入得嗰間學校就預咗要買，咁對家長和學校都最公平。

利申：教育界

就算玩咁又點，只要個細路做到功課要求嘅就得架啦
只係香港仲係停留緊封建教學模式，乜柒都禁一餐，小小嘢大大限制
依家大學生有幾多個唔係一邊打機/玩電子嘢一邊做功課溫書

連裝私人app 都唔比wo
你話返學時間會lock 就話姐

應該連埋case keyboard同apple pencil

校長fatfat了

有幾出奇? 以我所知, 有特殊學校申請咗關愛基金, 又係要每個學生買部ipad連支筆, 當然又係有d咩全津半津, 總之攞綜緩又係唔駛錢, 其他要比一半/全費.
真心呢個咩世界? 果間係中度特殊學校, 到底d嘢有幾需要用到ipad加ipencil?

邊間學校
邊間公司中標

其實最大問題係又要家長比錢買 又要鎖機
會有privacy confuse問題 但你身為教育界既人唔肯去解決問題
只會推個波落去其他地方交比家長同政府解決件事
我開始明點解而家d細路咁無責任感

裝咗個監察系統有無破解/uninstall/重灌?

裝thisav app

4000幾蚊買部機，我屌你小朋友跌下撞低再比賤種同學搞下，一年買3-4部去replace都應該走唔到

樓上死撐學校嗰班係咪肯定買完唔需要再拎一本二本書返學先？
係咪肯定每一日每一堂都要用，無就上唔到堂教唔到先？
係咪肯定書本教唔到一定要一人一tablet先教到？
係咪肯定一兩千蚊做唔到要四千蚊先得？

香港教育制度到最後咪又係要你死背爛背先考到個試，平板根本無需要

用電腦就會學嘢快咗

重要家長出埋錢畀你監視我啲仔女

有個垃圾教畜逐個留言負評？

香港人對私癮唔會反對

特別係對個仔，家長秒應承

經合組織(OECD) 跨國研究顯示，上堂用電腦教學對學生無益處:
Technology in the classroom no shortcut to success: OECD report

International study finds heavy use of technology drags down student outcomes in math, science and reading

School computer use may be affecting literacy and numeracy skills, OECD study says

Computers 'do not improve' pupil results, says OECD

話iPad 取代所有書真係唔讚成，你睇一個中隻眼已經攰啦係就用e ink 囉

除左貼錢買難受我真係諗唔到咩形容
「阿陳生，下次陳太黎學校家長日就唔好帶女人返屋企啦。仲有提提你，今期監控費到期喇，記得比啊。」

香港啲貪污問題真係好嚴重。

一見到監控2隻字連登仔又無限放大吹水up。

明明只係唔比自己亂裝app, 同埋統一更新課本軟件都可以吹到國家級監控。

起到邊間學校未

小學生上緊堂打機都吹到冇問題

自己俾錢買機 鐘意裝咩app 關學校撚事咩

咁不如你又試下分析下點解一定要用4千個部？

同埋明知band3控制唔到就咪撚推呢個模式啦，講真，真係band3個d，你今日帶返黎上堂，隨時lunch就比人偷左啦

就算比你捉到佢上堂打機咁又點？收埋佢部機？咁佢點上堂？
班人做左教育咁多年都唔知d細路你愈控制佢就愈反你
成個教育界有8成人都on9

4000蚊咩OS要咁貴佢個間係高等藝術學院？舊法院個間？ IPADPRO？

BTW 自律 你自問自己去旅行有幾自律？不過香港教育。。。算把啦 中學教拼音，國際音標個個都唔識 重講兩文三語

屌你老母, 我洗撚你教上網要教我自己返屋企教快撚過你啦
搞撚掂你啲中英數先啦

咁課本都係自己比錢買啦，買邊本出版社係咪都可以自己話事？
電腦要限裝app有唔少原因，第一係確保呢個係教學工具，第二確保更新時有足夠空間，第三，防止上堂佢地唔會亂用。

學校控制唔到上堂學生開咩app,
自己電話都可以要求上堂唔比拎出嚟，但pad唔可以嘛。或者有冇建議其他更好方法去解決問題？

只懂批評容易，但係咪應該探討問題再諗辦法建議？

利申:唔贊成電腦課本教學

中文堂咪又係記岳飛之少年時代 默書

On9啦。死記硬背 就係香港讀書心得

完全唔洗拎書聽落好好，但返學7-8個鐘都要睇住部野，學校係咪賠返隻眼比學生？

iPad 2018先2千幾 班教畜實賺到笑

搵埋其他家長一齊唔撚買
一個兩個就話，10幾20個唔買睇佢點搞法

遊玩教學依樣嘢亞洲係難接受啲

經濟實力測試
窮撚學咩人生仔

自己俾錢就私人物品，做乜要俾你說三道四。啊公野就無野講。

學上網你俾部Core 2 Duo 都夠用

你鹵味 大學上莊揀product都要課比三家交council啦
出嚟做嘢啲撚屌叫人比錢又咁撚hea

啊公買囉

部機我全額畀錢買㗎
有學校資助
或者係學校借機就話啫
自己機點解都唔裝得呀

借嘅機就俾你監控，自己買就採你啊。

岩，個screen 好傷眼

會符社會發展預期

子華一早話
想個仔好就唔好生佢出嚟

要買長期睇字嘅就要買電子書嗰隻

果陣時做 對自己買機用既學生係唔會落MDM監控
始終係個人資產

同埋自己買得果班學生都有一定自我控制能力係度
最多格硬唔比佢帶機 用返學校果批

憑乜野去管人地嘅個人財產

進步過中共，自己比錢比機人地監控自己

中小學搞乜柒IT創新
連中英數都未學好 基本邏輯都冇
學乜programming寫到的咩野code
換哂新電腦人人有部pad志在宣傳間學校的科技設施有幾勁
根本擺多過用
大把科研專家都研發唔到成果
班細路可以創新的乜野出黎

個問題係我買左本書返嚟入面個細路亂畫野係細路同家長之間嘅事，依家我買咗部pad 返嚟點用都要問過學校先？

冇得轉書 就轉平板啦

英國買莓機返去自己砌用Linux ，淘都係幾百蚊去學編程。

你肯定老師見到學生本書亂畫老師會唔理？

咁你咁講我學空手道著件袍繡個比卡超係背面，童軍仔件衫我鍾意整咩章上去都得啦，咁校服都係學生買，點著都得啦。

好心唔好咁大陸d嘢我嘅我鍾意點都得嘅心態啦。

外國搞pad一樣有呢d,人地係建基尊重校政而入揀呢間學校讀。亦會尊重學校政策背後每一個意義，而唔係當自己係大晒鍾意就點點點

上堂用乜鳩平板？你以為你真係教緊STEM呀？教普通中英數咋，條數用紙計同用平板輸入答案有咩分別？成班教育界on99搞嘢黎搞咁，明明自己又唔識

雖然唔係樓豬條link入面個間

唔滿意可以退學

嘩個套都屈埋錢

我係家長就打電話屌柒個學校
使撚同佢班垃圾教畜客氣
主客都唔識分？
家長大撚哂

我係家長肯定上門屌到佢反肚

中學要上design堂? 要咁高配置拓柒

學校唔敢學罪書商
搵埋晒 D 垃圾公司整 app
純資訊根本整網頁就最好
D 學校資料淨係識用 msoffice 野，電子條撚、數碼條撚教學？
只係將紙本文件放係 app 到

收左幾多回佣 報得icac

D 學校最鍾意放部 imac 係 counter 扮野

好心你地班連登仔
唔識唔明就上網睇下
MDM 要配合DEP先用到
唔係你地隨隨便便拎部ipad 返學校就用得

政府要推
local school 有得say no 咩
推又要比你班唔知頭唔知路既人鬧

小學中學我都係有畫書上堂無聊，最多比老師講兩聲，又唔使比額外錢佢監控我

送 不過畀多一皮學費

校長想小學生換衫直播

個政府on9 o者
淨係關愛基金先送

教育局: 個別事年不評論

記者: 全港學校都係咁喎

楊潤雄: 全港中小學個別事件不評論

校服整潔呢樣野未入學前已經寫左入校規，家長在細路入學前理應知道校規係點

童軍制服係制服團體，整齊制服同配件配搭又係一早擺曬出嚟要你跟

依家係無事先說明(入學前，又唔係校規)強制家長拎錢出嚟買，我一樣三千銀買完書無任何追加錢要再比，部pad 又要年年比錢

中國學校黎?

呢d真係無得講
而家人人都話要搞stem
政府又唔比錢咪要家長自己比錢買

依家唔係用唔用嘅問題，問題係：

1. 學校迫人買指定型號機款
2. 要係人地私人物品裝監控令到部私人機無左原有功能

轉學校拉

到時個個down個pubg入去
仲洗上堂?

報ICAC

1. 個部已經係最低價可以夾到Apple Pencil既ipad, 教學工具唔統一又點教書, 以前讀數都指定計數機啦

2. 咁你要睇清楚無左d乜野原有功能先嘈，唔比打機係咪唔合理? 同埋你離開左學校, 個MDM 會剷走你鐘意做乜都得

諗清華睇清楚先屌啦on9

除咗Surface go同ipad 9.7

仲有咩平板值得學生用4k去買

班友同支那大媽土豪一樣，我比咗錢就係大晒

知唔知點解無資助既學生要畀$4499, 又有咁多19 野eg. 一定要2018 年版128GB, 要19 筆, 要19 殼, 又要兩年apple care + 1 年唔知有無出到vendor selection 揀出黎既信港. 好簡單, 因為關愛基金講明:

- 在項目的三年推行期內，每名合資格的學生只可接受資助一次*。資助金額可用於購買流動電腦裝置、在產品安裝學校所需的流動裝置管理系統、其他基本配件（例如螢幕保護貼及裝置保護套），以及三年產品保養。

- 綜援及全津學生可獲得全額資助以購買上述產品，項目首年資助金額上限為4,500元。換言之，資助金額是購買上述產品的實際費用或4,500元，以較低者為準。半津學生則獲得半額資助，資助金額上限則為2,250元。資助上限每年會按綜合消費物價指數調整。

如果一班有35 人, 一個4500, 一班就籌到16 萬, 成間學校有幾多班, 自己計啦

不過我都好質疑local school 係咪有咁多資源去做好呢單事
以香港既情況, 分分鐘推到好似用projector, powerpoint就叫e-learning

初初成立都已經係放生公署

我見d學生部ipad只係入晒正常實體教科書嘅內容，根本就只係scan咗入ipad。
最大作用只係解決執書包問題。

香港人只會去諗錢
大大聲屌既人有無睇過下面d 資料
記者唔洗資料搜集 唔洗問下校方點解咁做
單方面上網上fb 抄料駁故就交

唔係教小朋友自律而係從小學接受監控

其實你想表達d 咩

1.點解我一定要用apple pencil?

2.你話剷走就得，剷走代表安全？憑咩信你
要裝野就要比家長簽consent，家長有權可以say no

無監控唔等於會拎黎玩

教識學生自律

係既李白杜甫就唔會咁忙

咁係個間學校有問題逼你著學服

買部野返黎鎖鳩你
會唔會我想裝個bbc news 都唔撚比

典型香港既IT問題
班老師咪又係香港人
識鬼IT咩

咁大學仲洗咩搵professor教書

1. 你可以唔用 不過要交功課寫野個陣你自己搞得掂咪得
人地張通告都話你自己有既可以帶返去洗左佢

2. 既然你唔信間學校，點解又要比個小朋友讀呢間學校呢?

其實成個計劃都有好多資料放哂上網
不過學校又推得柒 家長又唔睇內容咪搞成咁
網民更加係乜都識就亂咁講

大學生既自制能力同小學生比

痴撚線

大學生同小學生比？

呢d野係其次
主要係個人財產意識問題
同埋學校比唔到信心人呢下先死仲要攝多間vendor抽水

仲有你估佢地一定用apple MDM咁好死咩

咁請問點justify 我提出既問題:
1. 點解要ipad
2. 點解要2018 年版
3. 點解要128GB
4. 點解要apple 筆而非替代品或唔要
5. 點解要$110 殼而非淘寶殼或唔要
6. 點解要兩年apple care 而非唔要
7. 點解要再額外多一年保養而非唔要
8. 點解要信港而非其他公司, 有無經過vendor selection process

你想用apple d 廣告去答呢d 質疑？

同眼鏡舖視光師掠盡醫療券餘額一樣
政府資助幾多，價格就定幾多

關愛基金資助$4500買平板電腦，公司就定價$4499
其他冇關愛基金資助嘅學生就「陪葬」

1.點解要iPad

因為android 無合適既mdm, 而apple 有推出一系列相應既計劃，例如VPP 負責派apps, DEP 負責管理設定描述檔(profile)，等等
而且最近Apple 都推出左Apple Classroom, 只要打開藍芽、係同一課室入面可以實時睇到學生做緊乜

2. 問呢個問題真係為問而問
而家買唔到2018年以前既ipad，而2018年既ipad 係支援apple pencil最平個部。

3. 因為得32GB 同128GB 版
學校會經mdm 派apps, 32GB 一定唔夠未來幾年既用途
點解叫你睇呢d，因為學校可以幫每個學生建立student apple id，每人有200gb，你得32gb 點夠用

4. 點解要用apple pencil
你想講logitech 個支筆？你自己試用左睇下有幾19先問呢個問題

5. 淘寶殼好多人山寨 qc又差 預左用3年比多幾十蚊買個好少少既殼係咪咁難？

6. 點解要兩年apple care
唔好意思，人地係比夠三年你
你出去買AppleCare+ 係會包兩次人為損毀，部機有咩事，跌爛都好比348可以換返部新

7. 同上

8. 呢個係一個好問題，亦係呢件事既主因
apple education 同senco 係partner，你搵apple 佢會叫你搵senco
另外, 街買既ipad 用唔到dep，一定要經指定零售商買先得

上面所有野，都係apple 個網站有講
個到唔係廣告
睇完先扮叻啦好心你

1.咁點解要ipad，an機唔得？

2. 依家係入到去開學無耐先通知，如果一早入學前有出通吿通知，可能真係會有家長唔讀
都係果個問題，要實行都係consent，何況依家部野係我私人財產

唔係話我比錢就我大哂，但學校部份責任係教好學生，唔係求其拎條帶綁住學生就唔會有問題發生

至於點教學生唔好上堂打機，呢方面係老師既專業，點解反而仲要係我出錢比你研究/買個垃圾監控返黎？

而且當中涉及好多利益既問題

可唔可以報廉署？

講你梗係易啦 你細個又好撚自律？

宜家係講緊用關愛基金嘅錢幫同學買機，學校係要製定AUP同系統要求 亦可裝MDM
AUP可以講明要學校管理 不明你不負責任係咩意思

宜家探索緊BYOD 我亦知MDM有privacy confuse
若有更好方法 願不吝賜教 我都想有MDM以外做法

1. 好耐之前android 都有mdm，不過連hku 寫寫下都寫唔到落去
因為android 真係無好既mdm support

2. 學校有部分責任係教好學生，但家長都係一樣有責任
如果家長唔支持學校，你叫學校又點教到個小朋友

我諗過其實用可揭蓋式notebook，全部人一蓋埋就ok 又或者改坐法 好似以前MMLC咁睇到所有同學睇緊乜

其實點解會主流用iOS
因為appstore 有好多apps 可以派落去，content 為主
hardware 只係個media，我覺得唔重要

不打算用iOS呀

*暫

無架 香港人唔知外國行ipad 教學行左幾年
佢地仲停留o係ipad 係個人電子產品

就咁睇個價錢似用HKU MDM

美國係平價Chromebook主宰學校教育市場，蘋果市佔下跌:

你第一句開始已經唔明家長睇法 亦唔明成篇文講緊乜
佢地唔想再有額外支出
既然本身有書係度
點解仲要用多幾千蚊買部乜都唔用得既pad

校方用MDM主要確保避免有不恰當操作(E.G:打機)
呢樣野只要係學生用network set policy已經搞掂

再根源d做法就係將device擁有權歸於學校
由學校借出device 一定唔會有人抗議MDM方法

我講個方法晨早有人試埋成功左
帶黎效果係學校，家長，商界三方面三贏
而且行少好多粗重admin野
至於個實際係點 你可以自己請教教育界KOL
我無義務幫你上位

原來支持就等如叫家長比錢買條帶綁住學生

9唔搭8

好耐啦喎，babycondom d C9幾年前已經講緊，有d學校仲會要你買MacBook

好奇一問
而家咁多學校轉用電子教學
咁書簿費有冇平到

中學所謂教學app只係成本課本隊落去, 加少少附加資料
整pdf一樣

買apple其實係中國比美國保護費,由香港人比
支apple pencil有咩教學用途

有無睇清楚人地講乜
MDM 既用途除左限制功能，派apps 都係經mdm 派
限制咩功能係學校自己決定
咁樣叫做買條帶綁住學生？

同連登仔講道理仲難過登天，
試問有幾多過了解過成件事係咩一回事，
淨係同支那大媽一樣講自己，講我有權.....,唉～

得，你買完an機睇下課本供應商比唔比到課本個software 你，
開發多一個系統冇問題㗎，到時書商咪又將成本轉嫁消費者。

買屎為？

呢句都講得出 你有冇腦架

畀哂錢唔畀裝私人野 痴線？

我係塘邊鶴, 我問呢d 問題係你立場上會覺得我扮叻, 無問題, 但有無考慮過呢d 問題正正就係家長想問既問題？ 係書本以外強制性, 我要強調係強制性, 要求家長付出4.5K, 家長係好自然會究其必要性, 所以我有8 問, 每一問都係究其必要性

1. 點解要ipad 唔單止係MDM, chromebook vs. Ipad 既問題, 而係學校站在乜野論據上面要用pad 去教學, 究其必要性, 據我理解, 美國有大學都會推chromebook 作為education pad, 當我地去究其必要性後, 就要諗點解美國既大學/其他學校用到cost effective 既chromebook, 但香港中學唔得

2. 呢個問題唔係為問而問, 點解同apple deal 時只可以要求全新？ 有無諗過方法係可以透過refurbished 去完成？ 錢係解決電子產品問題最快方法, 但錢唔係出在你身上既話, 點解要強制性去慷他人之慨？（那怕係關愛基金)

3. 我唔理解education app 對於app data 既處理係咪一定係all stay local, 完全無data removal 機制, 無辦法幫學生既pad 慳位, 做唔到好似icloud 咁既機制. 再者, 到底咁多科之中有幾多科係需要用到, 累積到咁多既data?

4. 同一樣既問題, 有幾多科/app 係必需要用到apple pencil? 而Logitech pencil 雖然係用家眼中係underperform, 但係咪完全function 唔到, 係app 入面既使用完全發揮唔到應有作用？

5. 我再強調有殼無殼呢d 配件係強制性, 家長無得揀, 點解唔可以裸機？錢係人地/關愛基金畀既, 你理得人地點用？

6. 同一樣問題, 退一萬步ipad 有其必要性, 點解一定要apple care? 人地跌爛係人地既事, 你可以畀人揀, 但點解要強制？

7. 同一樣問題, 就算我apple care 都可以揀一年定兩年, 點解一買就要強制買三年？

8. 既然呢個問題同ipad 必要性掛勾, 咁我就唔問

要落MDM仲要迫人買，痴撚線
我係家長一定當住校長面撕爛呢份野

本質就係咁
香港根本冇真正使用電子教學
只係紙本改成電子

取代到教科書就嘅話唔係仲好咩，啲家長都係嫌貴咋嘛，六年教科書錢加埋夠買幾部ipad講到取代教科書變咗缺點咁，啲教畜都on99

咁啲電子書都要錢架
學校自己買返俾學生每年借唔好咩

電子書software一般都係webapp跨平台

攞綜援嘅又可以免費有

即係冇得揀扮有得揀

佢而家係話學校同家長無錢買吖嘛，學校係有心搞嘅可以整埋notes連書都唔使買添

有 D 供應商好強調寫專用平台 app 或 software ，但唔寫更方法跨平台既 web base 野
一個 broswer 做到既野，特登寫特定平台先用到，再收錢，再綁你幾廿樣野

做慣奴隸既人反而會幫奴隸主諗野

睇書都會眼痛頭痛

第1點你肯定？

On9
唔俾裝私人app更on9

開名未
準備寫信

一個靠反射，一個係發光體
一定係mon傷眼啲
因為實體書都會眼痛而揀更傷眼嘅mon唔成理由

部機都唔俾人自己裝app
32都唔夠要128?

話唔信間學校做咩俾個仔讀條友都on99
同話唔信中共做咩仲做香港人一樣咁on9
重有啲學生可能派位派入去唔係自己揀

都唔明教學用既 tablet 要用 128 做乜？

On9

送就可以考慮吓

樓上有人話關愛基金資助＄4500
32得個二千幾蚊食唔晒掛

大學學歷或以上嘅人由以前到今日，戴眼鏡人數都係比例多啲，睇書睇得多對眼睛負荷一樣重
老實講，兩個方法長時間都係有同樣副作用，要用得著電子教學嘅情況只會愈黎愈多，課堂中間插個5分鐘break畀眼睛/精神休息下就好好多

睇書係睇近野所以搞到近視
但都只係近視
長期睇住個電話blue light會有可能損害視網膜細胞，嚴重過近視好多

依家新mon Blue light問題都已經好咗，再加color filtering 其實就無乜嘢係睇落黃啲
而且上堂用可以用得幾耐呀

有心搞整埋notes
有咁易就一早間間學校自己出書唔洗比人賺啦
講到咁撚易

佢地既邏輯係
因為要用 apple pencil 所以要買 ipad

佢話統一教書，但用計數機比喻錯左
學校用計數機冇指定型號（冇統一），只係考試一定要用 印有 HKEA approved 計數機

每日8個鐘用6年，仲未計個人時間用幾耐
防藍光產品一直都俾人話作用細
我寧願用返實體書都好過中六一畢業就黃斑點病變

如果咁都做唔到電子教學，都係得個講字

就係講緊啲學校做一半囉

誇張每堂每分鐘都要用？
在職人士日對電腦超過6-8個鐘，間中有小休，乜事都無啦

點解唔係用chromebook

有full function chrome + Google office, 有gsuite做admin work, 有free drive 用又有gmail做email service

做school portal 接入gsuite service 跟本可以大搞STEM,又有得打code, 有齊linux env (debian), 仲要有keyboard, 又相對少game 打唔使搞parental control

定係跟本有人想考立名搞d所謂e edu 只係electronic 曬所有printing material?

仲要有d 你trough 佢買就set 好哂野
自己買就話你版本唔岩裝唔到

乜事都無
近年老年黃斑點病變發病年齡由60提早到50
最年輕個案25歲

chromebook 有無機用到wacom

btw chromebook本身有keyboard+trackpad, 加支筆多撚餘

chromeOS 係平台功能性上幾肯定完整過ios呢個系統,成本又平d，device選擇又多，唔會限死單一hardware provider

所以外國教學用 chrome os, linux 推得好快，成本又低 D 安全 D
但香港個種為做而做既
連班使用者都係豬一樣

用乜野chromebook
apple 已經係最user friendly
你自己鐘意用D特別野唔好逼人用啦

佢地眼中得 microsoft, apple

你比錢？
user friendly 都係吹出黎

你識唔識用chrome/safari/ie/firefox上網？

識的話，你已經識用chromebook

襯依家仲有ipad 9.7 $2588 好快d 買， 新ipad 一出賣6000蚊部喊都無謂

教畜為求cap水
當然係用盡所有辦法

添置教材既理由係 user friendly ，要幾戇鳩先講得出

呢d嘢係以前大陸d學校cap水先會咁做

夾埋港鐵單嘢，真，完全接軌

一9樣,買左電子書最後又要買返實體書温習
利申： 過來人

買apple pen嚟把撚咩, 淘寶買五蚊支， 上堂要玩apple pen？

監控送都唔撚要啦

學校錢咪冇問題，自己錢咪唔得。
冇理由我貼錢買難受

樓上 Sales 出沒注意

單嘢判比呢間公司

班友都唔知係咪，

-圍標圍d 單返黎，幾間公司圍威喂幾兄弟朋友開，大家夾定哂價出標，幾間出高少少，只要呢間公司出價出低d，呢間濕鳩公司咪中標囉
-而招標程序，制度又只需要老師開幾張邀請書，老師心諗，廢時煩，個sales 又姣/又靚仔，就聽佢9up啦
- 而班老師又同d sales 夾好哂，只係出邀請書比sales 講 要求/暗示 指定那幾間公司
-利益係sales 送iphone 比d IT 老師，請食飯（高價嘢），機票，乜著數都得，sales 只要有單開，甚至乎可以做埋寂寞老師嘅心靈溝通對象
- 唔知有冇同老師上床

好典型嘅貪污模式

樓上那位自稱教育界嘅人好可疑

唔好咁多性幻想啦

呢d case 只要ICAC 查下，contact 下學校班老師，班老師為咗飯碗，仲敢夾埋sales大大聲講學生盡可能要參與計劃？
班老師實驚撚到瀨屎，sales電話都唔敢接，whatsapp/fax 要毁屍滅跡
到時咪淨係得班窮到可以被支助嘅窮家子參與計劃

睇實體書同睇mon比

就係呢間學校

根本冇用

樓上有張通告係第二間中學
但都係同一間provider

學校 D 垃圾連基本文書都唔識
D 文件乜鳩 title, subtitle, header1, header2, ... 都冇，仲話電子教學
連點用文書軟件寫篇文都唔識